Simon Kurvits nõudis peremees Mihkel Pehk käest saamata suve teenistuse eest 9rbl. Suviste pühal on ta teenistusse astunud ja olnud kuni Märdipäevani teenistuses, mis eest ta 35rbl. palka kaubelnud, on paljalt 26rbl. kätte saanud.
Mihkel Pehk vastas, et ta on Simon Kurvitse kuude pääle teenistusi kaubelnud ja lubanud 7rbl. kuuks. Simon Kurvits on aga palju päevi, enamiste pulmade pidamiste pääl äraviitnud, mis eest ta üle kiige 10 viidetud päeva eest 5rbl. mis täll veel Kurvitsale palgast maksmata on, nüüd kinni peab.
Simon Kurvits seletas, et ta ei ole ühtegi päeva ära viitnud, kui ta pulmade pääle on läinud, siis on ta Pehki käest selleks luba küsinud.
M.Pehk seletas, et ta on Simon Kurvitsad küll pulmade pääle lubanud, aga mitte mitmeks päevaks, vaid kunni esmaspäevani; aga Kurvits tulnud ikka kolmapäeval ja neljapäeval kodu.
Pärast seda tegi kohus-
Mõistus:
Mihkel Pehk peab Simon Kurvitsale 2rbl. 50kop. palka välja maksma, 2rbl.50kop. jääb aga äraviidetud päevade eest M.Pehkile tagasi, sest Kurvitsa saamata palk on kohtu poolt 5rbl. pääle arvatud saanud.
Mõistus saije säädusl. kuulutud.
